---
layout: post.njk
title: Spontanes Training
date: 2020-09-16T05:00
---
Sport teilt die Menschen in zwei Gruppen auf: in die einen, die es lieben zum Training zu gehen und für die es sogar fast eine Sucht ist und in die anderen, die sich jedes Mal dazu überwinden müssen. Beide Gruppen unterscheiden sich eigentlich nicht sehr voneinander, das einzig unterschiedliche ist, *wie* sie Sport sehen. *Während* sie gerade trainieren, macht es auch der zweiten Gruppe Spaß. Der Grund aber, wieso sie sich trotzdem dazu überwinden mussten, überhaupt damit anzufangen, ist weil sie die Ausführung einer Übung (die ihnen Spaß macht) als Teil eines Programms sehen, das ihnen keinen Spaß macht. Alles, was man immer und immer wieder über viele Wochen und Monate in der gleichen festen Reihenfolge wiederholen muss, ist Arbeit.

Der Kunstgriff besteht darin, dass man sich an kein festes Programm hält. Während es vielleicht für einen Anfänger wichtig ist so etwas zu haben, um überhaupt reinzufinden und mit allem vertraut zu werden, kann es nach einiger Zeit fallengelassen werden. Macht man bspw. Fitness, kann man sich von vornherein festnehmen, welche Muskelpartien man trainieren und wieviele Sätze man insgesamt machen will. Über den Rest braucht man sich keine Gedanken machen. Geht man ins Gym, fängt man einfach damit an, was einem am meisten Spaß macht oder welche Geräte gerade frei sind. Wenn es deine Norm ist, dass du an jedem Gerät drei Sätze machst, du aber diesmal nach dem zweiten keine Lust mehr hast, machst du einfach an einem anderen Gerät den letzten Satz. Und jedes mal, wenn du mit einer Übung fertig bist, überlegst du spontan, was du als nächstes machen willst.

Auf diese Weise weißt du nie, was dich erwarten wird. Jeder Trainingstag wird ein anderes Muster haben und du hast nicht mehr so eine Hürde im Kopf, die du zu überspringen hast, weil du dich nicht mehr dazu überreden musst, wieder eine Stunde lang Fließbandarbeit zu machen.